\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage{ragged2e}

% themes
\usetheme{Frankfurt}

%
\logo{\includegraphics[height=1.5cm]{../pictures/fhffm_logo}}

% automatic fullscreen mode
\mode<presentation>{\hypersetup{pdfpagemode=FullScreen}}

\title[Forklift S11]{Forklift S11\\Fallstudie Prozessmodellierung}
\author{Klein, Mäusezahl, Roß, Steinbrecher}
\institute{Fachhochschule Frankfurt am Main}
\date{\today}

\begin{document} 

%%% Titelseite
\begin{frame}[plain]
	\titlepage
\end{frame}


%%% Inhaltsverzeichnis
\begin{frame}[plain]
	\frametitle{Inhaltsverzeichnis}
	\tableofcontents[subsectionstyle=hide]
\end{frame} 


%%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% 
%%% Einleitung
\section{Einleitung} 
\begin{frame}
	\begin{block}{}
		\begin{center}
			\huge Einleitung
		\end{center}
	\end{block}
\end{frame}


%% Projektteam
\subsection{Projektteam}
\begin{frame}
	\frametitle{Projektteam}
	\begin{itemize}
		\item Daniel Roß, Roboter-Architektur \pause
		\item Jens Mäusezahl, Robotik-Hardware \pause
		\item Alexander Steinbrecher, Client \pause
		\item David Klein, Server
	\end{itemize} 
\end{frame}


%%% Projekt
\subsection{Projekt}
\begin{frame}
	\frametitle{Projekt}
	% zwei Blöcke
	\begin{columns}[c]
		% linker Block
		\begin{column}{5cm}
		
			\begin{block}{}
				\begin{itemize}
					\item Entwicklung eines Roboters zum Transport von Paletten
					\item Auftragssteuerung durch einen menschlichen Operator
				\end{itemize}
			\end{block}

		\end{column}

		% rechter Block
		\begin{column}{5cm}
			\begin{figure}
				\includegraphics[scale=0.3]{../pictures/Architektur_grob}
			\end{figure}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}


%%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% 
%%% Planung
\section{Planung}

\begin{frame}
	\begin{block}{}
		\begin{center}
			\huge Planung
		\end{center}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Planung}
	\begin{block}{Übersicht}
		\begin{itemize}
			\item Kurzer Abriss über die gekürzten Requirements
			\item Fokus auf Datenbank/Client
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}


%% Pflichtenheft
\subsection{Pflichtenheft}
%01
\begin{frame}
	\frametitle{Pflichtenheft}
	\begin{block}{1. Der Operator kann vorläufige Aufträge in Form von Quelle, Ziel im Client erfassen}
	
	\begin{itemize}
		\item der Client überprüft ob Quelle und Ziel im gültigen Bereich liegen
		\item Prüfung ob sich auf der Quell-Position eine Palette befindet
		\item Prüfung ob die Ziel-Position frei ist
		\item Aufträge werden in einem lokalen Pool gesammelt
	\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

%02
\begin{frame}
	\frametitle{Pflichtenheft}
	\begin{block}{2. Die Aufträge sind durch eine eindeutige Auftragsnummer gekennzeichnet}
	
	\begin{itemize}
		\item beim Erfassen eines neuen Auftrags, wird vom Server eine eindeutige Auftragsnummer generiert und auf dem Server blockiert
		\item falls der Auftrag nicht an den Server übermittelt wird, bleibt die Auftragsnummer dennoch gesperrt
	\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

%03
\begin{frame}
	\frametitle{Pflichtenheft}
	\begin{block}{3. Der Operator kann zwischen den vorläufigen Aufträgen eine Ausführungsreihenfolge festlegen}
	
	\begin{itemize}
		\item jedem vorläufigen Auftrag können andere vorläufige Aufträge zugeordnet werden, die vor diesem erledigt werden müssen
		\item Client stellt sicher, dass die Abhängigkeiten zyklenfrei sind
	\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

%04
\begin{frame}
	\frametitle{Pflichtenheft}
	\begin{block}{4. Der Operator sendet alle vorläufig angelegten Aufträge inklusive ihrer Abhängigkeiten an den Server}
	
	\begin{itemize}
		\item Aufträge werden in der korrekten Reihenfolge über eine Schnittstelle vom Server an der Client gesendet
		\item Server verarbeitet diese Daten in der Datenbank
	\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

%05
\begin{frame}
	\frametitle{Pflichtenheft}
	\begin{block}{5. Der Operator kann die Position des Gabelstapler abfragen}
	
	\begin{itemize}
		\item der Client fragt in diskreten Zeitabständen die aktuelle Position des Gabelstapler ab
	\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

%06
\begin{frame}
	\frametitle{Pflichtenheft}
	\begin{block}{6. Der Operator kann die Position der Paletten abfragen}
	
	\begin{itemize}
		\item Server verwaltet die Organisation der Paletten und stellt dies dem Client zur Verfügung
	\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

%07
\begin{frame}
	\frametitle{Pflichtenheft}
	\begin{block}{7. Der Operator kann einen Auftrag anhand einer Auftragsnummer suchen}
	
	\begin{itemize}
		\item Server verwaltet die Aufträge in der Datenbank und stellt diese dem Client zur Verfügung
	\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

%08
\begin{frame}
	\frametitle{Pflichtenheft}
	\begin{block}{8. Der Operator kann nach Aufträgen anhand ihres Status (offen, angenommen, erledigt) suchen}
	
	\begin{itemize}
		\item Server verwaltet die Aufträge in der Datenbank und stellt diese dem Client zur Verfügung
	\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

%09
\begin{frame}
	\frametitle{Pflichtenheft}
	\begin{block}{9. Der Operator kann sich eine Liste aller Aufträge und ihrer Attribute anzeigen lassen}
	
	\begin{itemize}
		\item Server verwaltet die Aufträge in der Datenbank und stellt diese dem Client zur Verfügung
	\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}


%%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% 
%%% Analyse
\section{Analyse}

\begin{frame}
	\begin{block}{}
		\begin{center}
			\huge Analyse
		\end{center}
	\end{block}
\end{frame}


%% Anforderungsanalyse
\subsection{Anforderungsanalyse}
%01
\begin{frame}
	\frametitle{Anforderungsanalyse}
	\begin{block}{1. Der Operator kann vorläufige Aufträge in Form von Quelle, Ziel im Client erfassen}
	
	\begin{itemize}
		\item Client stellt GUI seitig ein Formular zur Verfügung in welchem die Daten angegeben werden
		\item beim Öffnen des Formulars wird die Auftragsnummer vom Server abgefragt (siehe 2.)

			Methodenaufruf: \texttt{\textbf{generateOrderID()}}
	\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

%02
\begin{frame}
	\frametitle{Anforderungsanalyse}
	\begin{block}{2. Die Aufträge sind durch eine eindeutige Auftragsnummer gekennzeichnet}
	
	\begin{itemize}
		\item in der Datenbank wird eine neue Auftragsnummer generiert, diese dient ebenfalls als Primärschlüssel

			Methodenimplementierung: \texttt{\textbf{generateOrderID()}}
	\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

%03
\begin{frame}
	\frametitle{Anforderungsanalyse}
	\begin{block}{3. Der Operator kann zwischen den vorläufigen Aufträgen eine Ausführungsreihenfolge festlegen}
	
	\begin{itemize}
		\item jeder Auftrag hat ein Vorgängerattribut, welches eine Liste von zuvor abzuarbeitenden Aufträgen enthält
	\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

%04
\begin{frame}
	\frametitle{Anforderungsanalyse}
	\begin{block}{4. Der Operator sendet alle vorläufig angelegten Aufträge inklusive ihrer Abhängigkeiten an den Server}
	
	\begin{itemize}
		\item es wird eine Liste mit allen Aufträgen sowie ihren Vorgängern an den Server gesendet

			Methode: \texttt{\textbf{sendOrders(ArrayList<Order> alOrders)}}
	\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

%05
\begin{frame}
	\frametitle{Anforderungsanalyse}
	\begin{block}{5. Der Operator kann die Position des Gabelstapler abfragen}
	
	\begin{itemize}
		\item Methode: \texttt{\textbf{getForkliftPosition()}}
	\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

%06
\begin{frame}
	\frametitle{Anforderungsanalyse}
	\begin{block}{6. Der Operator kann die Position der Paletten abfragen}
	
	\begin{itemize}
		\item Methode: \texttt{\textbf{getCargoPositions()}}
	\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

%07
\begin{frame}
	\frametitle{Anforderungsanalyse}
	\begin{block}{7. Der Operator kann einen Auftrag anhand einer Auftragsnummer suchen}
	
	\begin{itemize}
		\item Suchfeld in der Client-GUI

			Methode: \texttt{\textbf{searchOrder(int orderID)}}
	\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

%08
\begin{frame}
	\frametitle{Anforderungsanalyse}
	\begin{block}{8. Der Operator kann nach Aufträgen anhand ihres Status (offen, angenommen, erledigt) suchen}
	
	\begin{itemize}
		\item Suchfeld in der Client-GUI

		Methode: \texttt{\textbf{searchOrders(int orderStatus)}}

		Status:
		\begin{itemize}
			\item \texttt{OPEN} - offen
			\item \texttt{ACCEPT} - angenommen
			\item \texttt{DONE} - erledigt
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

%09
\begin{frame}
	\frametitle{Anforderungsanalyse}
	\begin{block}{9. Der Operator kann sich eine Liste aller Aufträge und ihrer Attribute anzeigen lassen}
	
	\begin{itemize}
		\item Ausgabe aller Auftrag Client-GUI

			Methode: \texttt{\textbf{getOrders()}}
	\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}


%% Use-Cases
\subsection{Use-Cases}
\begin{frame}
	\frametitle{Use-Cases}
	\begin{block}{Sieben Use-Cases}
		\begin{enumerate}
			\item Auftrag erfassen
			\item Auftragsreihenfolge definieren
			\item Aufträge an den Server senden
			\item Position des Gabelstaplers abfragen
			\item Position der Paletten abfragen
			\item Aktuelle Aufträge anzeigen lassen
			\item Aufträge suchen
		\end{enumerate}
	\end{block}
\end{frame}


%% Kernprozesse
\subsection{Kernprozesse}
\begin{frame}
	\frametitle{Kernprozesse}
	% zwei Blöcke
	\begin{columns}[c]
		% linker Block
		\begin{column}{5cm}
		
			\begin{block}{}
				\begin{itemize}
					\item Visualisierung der Beziehungen bzw. Verbindungen
					\item Sieben Kernprozesse, hergeleitet aus den Use-Cases
				\end{itemize}
			\end{block}

		\end{column}

		% rechter Block
		\begin{column}{5cm}
			\begin{figure}
				\includegraphics[scale=0.3]{../pictures/Kernprozesse}
			\end{figure}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{User Interaction Flow}	
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[scale=0.4]{../pictures/UserInteractionFlow}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[scale=0.15]{../pictures/Prozessketten}
	\end{figure}
\end{frame}


%% Prototyp - Übersicht
\subsection{Prototyp}
\begin{frame}
	\frametitle{Prototyp - Übersicht}

	\begin{block}{Was ist ein Prototyp?}
		\begin{itemize}
			\item auch als Mock-Up bezeichnet
			\item Anschauungsobjekt für frühe Entwicklungsphasen
			\item Verwendung:
			\begin{itemize}
				\item GUI-Prototyp
				\item Server-Prototyp
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}


%% Prototyp - Client
\begin{frame}
	\frametitle{Prototyp}
	\framesubtitle{Client}

	\begin{block}{Hauptfenster}
		\begin{itemize}
			\item Anzeige aller Aufträge
			\item Such- / Selektionsfunktion
			\item Positionsanzeige des Roboters sowie Cargo
		\end{itemize}
	\end{block}

	\begin{block}{}
		\centering
		\includegraphics[scale=0.3]{../pictures/mockup/clientMain}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Prototyp}
	\framesubtitle{Client}

	\begin{block}{Dialog - Aufträge erfassen}
	\begin{itemize}
		\item neuen Auftrag erfassen
		\item Speichern im temporären Bereich (Staging Area)
		\item Sortierung der Aufträge
		\item Senden der (sortierten) Aufträge an den Server
	\end{itemize}
	\end{block}

	\begin{block}{}
		\centering
		\includegraphics[scale=0.3]{../pictures/mockup/clientNewOrder}
	\end{block}
\end{frame}


%% Prototyp - Server
\begin{frame}
	\frametitle{Prototyp}
	\framesubtitle{Server}
	\begin{block}{Server-Prototyp}
		\begin{itemize}
			\item Verzicht auf Datenbankanbindung
		\item Erfüllt mit minimalem Implementierungsaufwand alle Requirements, abgesehen von persistenter Datenhaltung
		\item Routinen die sich auf Interaktion mit dem Roboter Modul beziehen geben statische Werte zurück
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}


%% OO-Analyse
\subsection{OO-Analyse}
\begin{frame}
	\frametitle{OO-Analyse}

	\begin{itemize}
		\item Konstruktion des UML-Diagramms auf Basis von Usecases
	\end{itemize}

	\begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.3]{../pictures/OO-Analyse}
	\end{figure}

\end{frame}


%% Systemanalyse
\subsection{Systemanalyse}
\begin{frame}
	\frametitle{Systemanalyse}
	\begin{block}{Übersicht}
		\begin{itemize}
			\item Systemgrenzen
			\item Kontrollflussdiagramm
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}


%% Systemanalyse - Systemgrenzen
\begin{frame}
	\frametitle{Systemanalyse}
	\begin{block}{Systemgrenzen}
		\begin{itemize}
			\item Serverprogramm
			\item Clientprogramm
			\item Roboter (Programm und Hardwarelimitierung)
		\end{itemize} 
	\end{block}
\end{frame}


%% Systemanalyse - Kontrollflussdiagramm
\begin{frame}
	\frametitle{Systemanalyse}
	\begin{block}{Kontrollflussdiagramm}
		\begin{itemize}
			\item Konstruktion auf Grundlage der Usecases
			\item Visualisierung der Kommunikation zwischen den Komponenten
			\item beschreibt Kommunikation zwischen Komponenten
			\item gibt mögliche Operationen an
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Kontrollflussdiagramm}
        \begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.3]{../pictures/Kontrollflussdiagramm}
        \end{figure}
\end{frame}


%%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% %%% 
%%% Entwurf
\section{Entwurf}

\begin{frame}
	\begin{block}{}
		\begin{center}
			\huge Entwurf
		\end{center}
	\end{block}
\end{frame}


%% Softwarearchitektur
\subsection{Softwarearchitektur}
\begin{frame}
	\frametitle{Softwarearchitektur}
        \begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.4]{../pictures/Architecture}
        \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Wieso SOAP?}
        \begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.22]{../pictures/whysoapn_mini}
        \end{figure}
\end{frame}


%% OO-Design
\subsection{OO-Design}
\begin{frame}
	\frametitle{OO-Design}
	\framesubtitle{Client}
        \begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.3]{../pictures/ClientEntwurf}
        \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{OO-Design}
	\framesubtitle{Server - Serverschnittstelle}
        \begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.3]{../pictures/uml_classes}
        \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{OO-Design}
	\framesubtitle{Server - Datenbankanbindung}
        \begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.3]{../pictures/uml_classes_repository}
        \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{OO-Design}
	\framesubtitle{Server - Datenzugriffsklassen}
        \begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.3]{../pictures/uml_classes_data}
        \end{figure}
\end{frame}


%% Datenbank-Design
\subsection{Datenbank-Design}
\begin{frame}
	\frametitle{Datenbank-Design}
        \begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.3]{../pictures/ER-Diagramm}
        \end{figure} 
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{GUI Entwurf}
	\framesubtitle{Client - Manager}
        \begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.3]{../pictures/Entwurf_Manager}
        \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{GUI Entwurf}
	\framesubtitle{Client - Aufträge erfassen}
        \begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.3]{../pictures/Entwurf_CollectOrders}
        \end{figure}
\end{frame}


\section{} 
%%% Ende
\begin{frame}
	\begin{block}{}
		\begin{center}
			\LARGE Vielen Dank für Ihre Aufmerksamkeit.
		\end{center}
	\end{block}
\end{frame}

\end{document}
